<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Pixelnest Studio</title>

  <link href="https://pixelnest.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="https://pixelnest.io/"/>

  <updated>2026-01-30T20:29:04+00:00</updated>
  <id>https://pixelnest.io/</id>

  <!-- authors -->
  <author>
    <name>Pixelnest Studio</name>
    <uri>https://pixelnest.io/about/</uri>
  </author>
  <author>
    <name>Damien Mayance</name>
    <uri>https://dmayance.com/</uri>
  </author>
  <author>
    <name>Matthieu Oger</name>
    <uri>https://matthieuoger.com/</uri>
  </author>

  <!-- posts -->
  
    <entry>
      <title>Hello world!</title>
      <link href="https://pixelnest.io/2026/01/hello-world/" />
      <updated>2026-01-30T00:00:00+00:00</updated>
      <id>https://pixelnest.io/2026/01/hello-world/</id>
      <content type="html">
        &lt;p&gt;Olá mundo! É com muita alegria que escrevo este post para anunciar o início do &lt;strong&gt;Balborinho&lt;/strong&gt;. Depois de algumas tentativas e experiências anteriores, chegou a altura certa para criar o Balborinho. Aqui fica o ponto de situação no final do mês de janeiro de 2026.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;data-de-nascimento-do-balborinho&quot;&gt;Data de nascimento do Balborinho&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O ano de 2026 começa com três marcos importantes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;registo do domínio;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;lançamento da segunda versão do site (sim, já houve um antes deste…);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;tradução para português da interface do Ramses&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Os dois primeiros assinalam a fundação oficial do Balborinho e &lt;strong&gt;25 de janeiro&lt;/strong&gt;, data do registo do domínio, é o mais próximo que temos de uma data oficial :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, não sei quando e com que regularidade serão atualizados mas foram criados perfis aqui:
&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/@Balborinho&quot;&gt;YouTube&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://vimeo.com/balborinho&quot;&gt;Vimeo&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/balborinho&quot;&gt;Instagram&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://mastodon.social/@balborinho&quot;&gt;Mastodon&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;https://github.com/balborinho&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;contributos-para-o-ramses&quot;&gt;Contributos para o Ramses&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&quot;https://rxlaboratorio.org/rx-tool/ramses/&quot;&gt;Ramses&lt;/a&gt; é um sistema de gestão de produção de animação desenvolvido pelo &lt;a href=&quot;https://rxlaboratorio.org/&quot;&gt;RxLaboratorio&lt;/a&gt;. É um Software Livre que permite organizar e acompanhar as diferentes etapas (storyboard, rigging, animação, render, etc.) de uma produção de animação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos últimos anos têm surgido várias soluções de Software Livre e Open Source interessantes para a gestão de recursos (&lt;em&gt;asset management&lt;/em&gt;) e de produção (&lt;em&gt;production management&lt;/em&gt;) na área da animação. Para quem anda à procura de ferramentas deste tipo, deixo aqui uma pequena lista de opções a explorar:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://getavalon.github.io/2.0/&quot;&gt;Avalon&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://clustta.com/&quot;&gt;Clustta&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://damas-software.org/&quot;&gt;Damas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.cg-wire.com/kitsu&quot;&gt;Kitsu&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://prism-pipeline.com/&quot;&gt;Prism&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://rxlaboratorio.org/rx-tool/ramses/&quot;&gt;Ramses&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/eoyilmaz/stalker&quot;&gt;Stalker&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.southpawtech.com/tactic-open-source&quot;&gt;Tactic&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://tik-manager.com/&quot;&gt;TIK Manager&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ainda não experimentei todas, mas já tive oportunidade de explorar algumas. Entre elas, o &lt;a href=&quot;https://rxlaboratorio.org/rx-tool/ramses/&quot;&gt;Ramses&lt;/a&gt; destaca-se por combinar várias vantagens que vou tentar sintetizar:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;existe para Linux/Mac/Win;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;pode ser utilizado offline (não necessita de Internet): todos os recursos ficam no computador local;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;pode ser utilizado online (com servidor): sincroniza entre vários computadores através da Internet;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;suspeito (porque ainda não experimentei) que possa ser utilizado facilmente numa rede local ou através de serviços &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt; (tipo Nextcloud, ownCloud, etc.);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;é fácil de instalar e usar;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;permite gerir os recursos (&lt;em&gt;assets&lt;/em&gt;), incluindo várias versões;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;permite gerir pipelines (pode ligar com as aplicações que estiverem instaladas no computador);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;permite gerir projetos e tarefas;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;permite múltiplos utilizadores;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;é muito versátil: pode ser utilizado para gerir projetos individuais e de equipas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Como nenhuma outra solução apresenta todas estas vantagens, decidi começar a usar o &lt;a href=&quot;https://rxlaboratorio.org/rx-tool/ramses/&quot;&gt;Ramses&lt;/a&gt; para gerir as nossas produções. E foi assim que decidi contribuir para o projeto com a tradução da interface para português.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Está para breve o lançamento de uma nova versão que traz várias melhorias e já inclui a interface em português. Quando isso acontecer, esta plataforma será uma das poucas, se não mesmo a única, a ter uma interface em português. Espero que possa ser útil a alguém ;) E se tiverem sugestões de correções, enviem para nafergo@gmail.com&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainda neste tópico, uma referência para o &lt;a href=&quot;https://rxlaboratorio.org/&quot;&gt;RxLaboratorio&lt;/a&gt;, uma associação internacional sem fins lucrativos fundada em França com o objetivo de partilhar e promover Software Livre e Aberto, recursos e ideias para a produção de cinema. Traduzi do site deles esta pérola: “Através do software livre, da partilha, do ensino e da ajuda mútua, mostramos que é possível construir outro mundo em conjunto, sem mercantilismo nem capitalismo, onde a emancipação e a liberdade de todas as pessoas nascem da igualdade, da independência financeira e da solidariedade, num mundo que respeita a natureza.”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;e-filmes&quot;&gt;E filmes?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ah! finalmente cheguei aqui :) Síntese rápida:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Picada&lt;/strong&gt; ainda está no ínício da escrita e arte.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nas Margens&lt;/strong&gt; tem para muito breve o episódio 1!&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Alerta Vermelho!&lt;/strong&gt; avança a duas velocidades: por um lado, avança o desenho 2D e rigs; por outro, discute-se o conteúdo e ensaia-se a escrita.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Restantes projetos sem novidades por agora.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Até já!&lt;/p&gt;

      </content>

      <!-- author -->
      <author>
        
        <name>nafergo</name>
        

        
        <uri>https://pixelnest.io/about/</uri>
        
      </author>
    </entry>
  
    <entry>
      <title>The Beginning And The End</title>
      <link href="https://pixelnest.io/2018/11/the-beginning-and-the-end-copy/" />
      <updated>2018-11-26T00:00:00+00:00</updated>
      <id>https://pixelnest.io/2018/11/the-beginning-and-the-end copy/</id>
      <content type="html">
        &lt;p&gt;After 5 years of Pixelnest Studio, we — &lt;a href=&quot;https://matthieuoger.com/&quot;&gt;Matthieu&lt;/a&gt; &amp;amp; &lt;a href=&quot;https://dmayance.com/&quot;&gt;Damien&lt;/a&gt; — are moving onto new adventures, starting January 2019.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;This is not a breakup!&lt;/strong&gt; Everything is great but after doing the same job for the past 5 years, we want to explore new and different topics, jobs and positions. Steredenn was a &lt;strong&gt;huge critical and commercial success&lt;/strong&gt; (for us at least) and we’re so grateful that we’ve been able to this for the last years.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We’re deeply thankful for all the people we met and all the players we had.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And we secretly hope that Steredenn will continue to be played in the next fifty years. 💪&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Some notes:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Steredenn: Binary Stars is coming to iOS on Jan. 2019.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;We are still supporting Steredenn (i.e. fixing bugs - a patch is coming, btw).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;We have a final surprise later in 2019.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;We are keeping the company alive for at least one or two years. Feel free to contact us if you have any request or question regarding our services or our games. &lt;em&gt;But Pixelnest Studio will not be our main activity anymore&lt;/em&gt;, so don’t expect a quick answer. 😉&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://matthieuoger.com/&quot;&gt;Matthieu&lt;/a&gt; is looking for a &lt;strong&gt;Product Manager&lt;/strong&gt; job in Paris (or Amsterdam). &lt;a href=&quot;https://linkedin.com/in/matthieuoger/&quot;&gt;LinkedIn resume here&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://dmayance.com/&quot;&gt;Damien&lt;/a&gt; will continue being a &lt;strong&gt;freelance game developer&lt;/strong&gt;. &lt;a href=&quot;https://fr.linkedin.com/in/damienmayance&quot;&gt;LinkedIn resume here&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Thanks everyone, it was a fantastic ride for both of us! 🙏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;💋💋💋&lt;/p&gt;

      </content>

      <!-- author -->
      <author>
        
        <name>lília</name>
        

        
        <uri>https://pixelnest.io/about/</uri>
        
      </author>
    </entry>
  
</feed>
